{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007308",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대장구도"
    },
    "text": "大長久島 (대장구도)\n全羅南道莞島郡老化邑テグリ\n加化島は、面積は0.13平方キロメートルで、人口はわずか2人（2001年時点）しかいません。この島は、加化島邑の北西に位置し、距離はおよそ13kmです。また、この周辺には所蔵区島、魚龍島、大済院島などがあります。 壬辰倭乱の際、シン氏は海南での危険を避け、初めてこの島に移住しました。この島はほとんどが森や野原で構成されており、山にはさまざまな薬草やアオダイショウがたくさん生えています。そして、注目すべきは、毒蛇が存在しないことです。 さらに、この島周辺には小さな無人島が点々と浮でおり、絶景を楽しむことができます。その昔から、結核などの病気に苦しむ人々がこの島で療養し、何か不思議な力が病気を和らげたと言われています。 この島は沖合に位置し、天然わかめとひじきが豊富に育つ清浄な海域です。また、毎年大晦日や小正月には、豊漁と住民の幸福を祈る祭りが行われ、古くからの伝統として残っています。 1995年には、4世帯14人がこの島に住んでいましたが、現在はたった2人だけが残っており、島は無人化が進んでいます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島の位置はどこですか？",
            "answer": "この島は加化島邑の北西に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この島の面積は0.13平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "この島には何人が住んでいますか？",
            "answer": "この島にはわずか2人が住んでいます（2001年時点）。"
        },
        {
            "question": "この島の周辺には他にどのような島がありますか？",
            "answer": "この島の周辺には所蔵区島、魚龍島、大済院島などがあります。"
        },
        {
            "question": "この島はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この島はほとんどが森や野原で構成され、山にはさまざまな薬草やアオダイショウが生えています。また、毒蛇が存在しないことも注目すべき特徴です。"
        },
        {
            "question": "この島で何が育ちますか？",
            "answer": "この島は沖合に位置し、天然わかめとひじきが豊富に育ちます。"
        },
        {
            "question": "この島にはどのような祭りがありますか？",
            "answer": "毎年大晦日や小正月には、豊漁と住民の幸福を祈る祭りが行われています。"
        },
        {
            "question": "この島にはどのような伝統がありますか？",
            "answer": "この島では、古くから結核などの病気に苦しむ人々が療養したり、絶景を楽しんだりする伝統があります。"
        },
        {
            "question": "この島にはどのような島が点々と浮かんでいますか？",
            "answer": "この島の周辺には小さな無人島が点々と浮かんでおり、絶景を楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "この島は無人化が進んでいますか？",
            "answer": "はい、現在はたった2人だけがこの島に住んでおり、無人化が進んでいます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 352,
        "QA": 387
    }
}